中共擬加強愛國教育與監控令中港融合 《華盛頓考察家》：愚蠢

有外國政治評論家指，中國有見香港持續不斷的抗爭，計劃利用加強愛國教育、監控等方式促進中港融合，被揶揄是「一如預期專制及完全愚蠢」。

美國政治評論家羅根（Tom Rogan）在《華盛頓考察家》發表題為「中國荒唐可笑的香港新策略」的文章，指出中共在四中全會提出未來對港政策圍繞三個要點：加強推行愛國教育、加強監控及增加對香港政治制度的控制。他寫道：「這些措施每一項都公然違反中英聯合聲明，以及北京要尊重香港政治自由至2047年的承諾」。

羅根指這些策略顯示中共從根本上沒有認識到香港的抗爭活動「並非出於愛國程度不足，而是他們明顯抗拒中國共產黨。北京的問題是港人深明這個政權的本質，也因此鄙視它，並非因為不了解中共所以不愛國，而是因為太過了解它」。

羅根明言：「『愛國教育』或能讓中國替內地公民洗腦，但在香港是行不通。」他指香港身為國際城市，與全球都有連繫，「這代表港人接觸到共產黨審查以外的真相……諷刺的是越加強愛國教育，只會加劇港人對北京的憎恨」。

文中提到：「中國就香港批評的反應，以及想主導國際秩序的努力，都證明了她是有惡意的。」而且北京可笑地以為「越多設規限就可導致民眾更為服從，早前推行的《禁蒙面法》就可見一斑」。

羅根指中共在香港越使用高壓的國家手段，就越顯示出自己是靠獨裁鞏固力量，「這些措施注定要失敗，我認為（中國國家主席）習近平到最後會利用武力去結束這場起義」。

冇話共產黨 香港班土生土長嘅高官同親中喪藍都唔明嘅事 共產黨又點會明

主要係甴曱平唔明

你自己上面啲人都唔係個個洗到腦喇,更何況我哋.

人地都就亡国，仲點會理自己愚唔愚蠢

咁過參議院過到未?